<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru_RU"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="https://vtvz.ru/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://vtvz.ru/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru_RU" /><updated>2019-02-18T15:28:35+00:00</updated><id>https://vtvz.ru/feed.xml</id><title type="html">Виталий Заславский</title><subtitle>Личный блог веб-разработчика обо всем
</subtitle><author><name>Виталий Заславский</name><email>vtvz.ru@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Свершилось! Часть первая. Зачем мне блог</title><link href="https://vtvz.ru/blog/openning/" rel="alternate" type="text/html" title="Свершилось! Часть первая. Зачем мне блог" /><published>2018-12-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-12-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://vtvz.ru/blog/openning</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.ru/blog/openning/">&lt;p&gt;Я долго к этому шел. Серьезно, на это ушел не один год (4 года приблизительно, точно не знаю).
Мысль была давно. Непосредственно разработка заняла у меня немного. Но созревал я на самом деле долго.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В дебютной статье я бы хотел рассказать о мотивах и причинах, которые привели меня к этому. 
А также постараюсь ответить на вопросы, которые мне еще никто не задавал, но, возможно, задаст :blush:&lt;/p&gt;

&lt;!--cut--&gt;

&lt;h3 id=&quot;немного-истории&quot;&gt;Немного истории&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Где-то в “далеком” 2013м был приобретен домен &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;vtvz.ru&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;- Что означают эти буквы?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это почти аббревиатура моего ФИО. Домен из трех букв застолбить не удалось – все 3 варианта (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;zvv&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;vzv&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;vvz&lt;/code&gt;) были уже заняты. 
Из всех доступных четырехбуквенных вариантов этот приглянулся мне больше всего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долгое время это было просто домен, который делал целое ничего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое, что на нем появилось, был обычный сайт визитка. Выглядел он так:&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&quot;screen.png&quot; alt=&quot;Скриншот&quot; /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Знакомо? Это было временное решение. Но ничто так не постоянно, как временное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долгое время сайт был чисто визиткой. До блога он дорос только сейчас.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;зачем-тебе-блог&quot;&gt;“Зачем тебе блог?”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;На этот вопрос есть 2 ответа: потому что &lt;strong&gt;могу&lt;/strong&gt; и потому что &lt;strong&gt;хочу&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целями этого блога не являются получение прибыли или обретение популярности. Оно работает немного не так.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть вещи, которыми хочется делиться:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Я победил какую-то ошибку;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Познакомился с новой технологией или программой;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Съездил в новую для себя страну или город;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Нашел новый для себя подход к решению какой-то проблемы;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Меня что-то очень сильно раздражает;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;И так далее…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Блог – это идеальное место, чтобы выплеснуть все, что не дает спать по ночам.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;почему-ты-не-использовал-название_сервиса-для-этого&quot;&gt;“Почему ты не использовал &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;%название_сервиса%&lt;/code&gt; для этого?”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Я прекрасно понимаю, что многое до меня уже было сделано:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Олдскульный &lt;a href=&quot;https://www.livejournal.com/&quot;&gt;LiveJournal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Новомодный &lt;a href=&quot;https://medium.com/&quot;&gt;Medium&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Малоизвестный &lt;a href=&quot;https://www.blogger.com/&quot;&gt;Blogger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;И куча социальных сетей, которые поддерживают лонгриды&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Выбор велик. Я мог взять любой и получил бы тачку плюсов впридачу:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Такие сервисы хорошо индексируются поисковиками без дополнительных усилий, поэтому в поисковые выдачи хороший пост может попасть достаточно быстро;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Если ты хороший автор, сам сервис может тебя рекомендовать к прочтению пользователям;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Минимальные затраты на создание поста и блога – зарегистрировался и пиши;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Люди будут охотнее переходить на уже знакомые им сайты, чем на что-то им неизвестное;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пользователям более привычен интерфейс используемого ими сервиса, а не какого-то чужого сайта;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Популярные сервисы выдерживают большие нагрузки и скорее всего будут жить дольше, чем сайт на своем сервере.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Сам не ожидал, что найду столько по-настоящему весомых плюсов. Но есть и минусы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Используя какой-то сервис, ты даришь ему свой контент и он распоряжается им как хочет:
может забанить,
может удалить,
может зарабатывать на нем деньги, что они, собственно, и делают.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ты упираешься в серьезные ограничения, которые накладывает на тебя этот сервис в техническом плане:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Что-то кастомизировать бывает очень сложно или даже невозможно;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Если и возможно, то с болью и мучениями;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;А некоторые функции вообще могут быть платными, типа привязки к своему домену.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Когда создаешь свой блог, ты получаешь одно большое преимущество: он &lt;strong&gt;абсолютно и полностью твой&lt;/strong&gt;.
Ты распоряжаешься им как хочешь, и делаешь с ним, что пожелаешь.
Единственные твои ограничения – браузер, выбранные технологии и твоя фантазия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, продвигать свой сайт намного сложнее. Для этого нужны специальные знания и подготовка.
Но если цель блога творческая, а не коммерческая, то это не является сильной проблемой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я написал статью на &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/notes/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC/1107932535931749/&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt; про некоторые возможности менеджера паролей.
Несколько мыслей и заметок там-же на &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/vtvz.ru&quot;&gt;моей странице&lt;/a&gt;.
Есть две статьи на Хабре (&lt;a href=&quot;https://habrahabr.ru/post/343572/&quot;&gt;первая&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://habr.com/post/354742/&quot;&gt;вторая&lt;/a&gt;),
которые суммарно посмотрело около 47т. человек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но они оба обладают всеми описанными недостатками.
Facebook – социальная сеть, а Хабр – &lt;strong&gt;не&lt;/strong&gt; то место, где можно просто выговориться.
Туда можно писать только то, что будет интересно IT сообществу, а не личные заметки типа “как я провел лето”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;В итоге я и пришел к тому, что хочу сделать свой личный сайт-визитку-блог.
Потому что хочу. Потому что могу.
В нем еще нет некоторой функциональности, типа комментариев,
куча мертвого кода и неиспользуемых стилей,
проблемы с дизайном и отступами, нужно разобраться со шрифтами и п.р.
И пусть его особо никто читать не будет. Я буду рад даже двум посетителям (жене и маме :wink:).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Статистику я, конечно же, сюда подключу. Все равно интересно :stuck_out_tongue_closed_eyes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этом статья считается завершенной, а блог объявляется открытым! :tada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В следующей (а может быть и в нескольких статьях) я расскажу о технической составляющей моего сайта:
дизайн, используемые технологии, хостинг и прочее.&lt;/p&gt;</content><author><name>Виталий Заславский</name><email>vtvz.ru@gmail.com</email></author><category term="Блог" /><category term="Веб-разработка" /><summary type="html">Я долго к этому шел. Серьезно, на это ушел не один год (4 года приблизительно, точно не знаю). Мысль была давно. Непосредственно разработка заняла у меня немного. Но созревал я на самом деле долго. В дебютной статье я бы хотел рассказать о мотивах и причинах, которые привели меня к этому. А также постараюсь ответить на вопросы, которые мне еще никто не задавал, но, возможно, задаст :blush:</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.ru/assets/images/logo-black.png" /></entry></feed>