<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en_GB"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://vtvz.me/feed/achievements.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://vtvz.me/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en_GB" /><updated>2024-04-23T23:03:06+03:00</updated><id>https://vtvz.me/feed/achievements.xml</id><title type="html">Vitaly Zaslavsky – DevOps Engineer, who loves his job | Achievements</title><subtitle>DevOps engineer&apos;s personal blog about everything. Notes on successes and failures in professional activities, about finding solutions to practical problems, and just about life.
</subtitle><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><entry xml:lang="ru"><title type="html">Осилить Arch Linux</title><link href="https://vtvz.me/achievements/manjaro/" rel="alternate" type="text/html" title="Осилить Arch Linux" /><published>2022-06-11T00:00:00+03:00</published><updated>2022-06-11T00:00:00+03:00</updated><id>https://vtvz.me/achievements/manjaro</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.me/achievements/manjaro/"><![CDATA[<p>Я читал про <a href="https://archlinux.org/">Arch Linux</a>. В основном он считается чем-то промежуточным между простыми настольными дистрибутивами для “домохозяек”, типа <a href="https://ubuntu.com/">Ubuntu</a>, и системами истинных красноглазиков без личной жизни, типа <a href="https://www.gentoo.org/">Gentoo</a> с ручной компиляцией ядра.</p>

<p>Чистый Arch известен минимальным сетапом, поставляемым без какого-либо рабочего стола, и <a href="https://wiki.archlinux.org/title/Installation_guide">установкой через терминал</a>. И мемом “<a href="https://knowyourmeme.com/memes/btw-i-use-arch">BTW I Use Arch</a>”. Если всяческие Ubuntu постепенно превращаются в Windows-like с “Далее-Далее-Готово” способом настройки системы, то Arch сохраняет определенный Linux-way подход, где многие вещи приходится ставить через командную строку. А после тщательно обрабатывать напильником.</p>

<p>Я порядка 10ти лет пользовался <a href="https://ubuntu.com/">Ubuntu</a>, а точнее <a href="https://kubuntu.org/">Kubuntu</a>. Будучи школьником, когда я только познакомился с линуксом, я любил экспериментировать с системой и обновляться до самых свежих версий. Но в более взрослой жизни у меня нет особо времени и желания переустанавливать и перенастраивать систему с, например, версии 20.04 до 22.04. А автоматическое обновление между релизами почти гарантировано ломало всю мою систему.</p>

<p>Arch в свою очередь в переустановке не нуждается, чтобы обновиться. По крайней мере так рекламируют. К тому же в репозиториях всегда свежая версия ПО. А еще есть <a href="https://aur.archlinux.org/">AUR</a>, в который каждый пользователь может выложить свои скрипты для установки почти любой программы.</p>

<p>В итоге я решил его не ставить :grin: К установке ОС через терминал и ручной настройке <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Desktop_environment">DE</a> я еще не готов. Поэтому я поставил <a href="https://manjaro.org/">Manjaro</a>, который основан на Arch. По шкале красноглазости он находится где-то между Ubuntu и Arch. И это очень… интересно) Нет привычного <code class="language-plaintext highlighter-rouge">apt</code>, навороченный <code class="language-plaintext highlighter-rouge">systemd</code>, многие вещи и правда приходится настраивать ручками (даже тот же пресловутый docker надо немного допиливать), обновления прилетают пачками, что-то даже нужно компилировать из исходников. Весело, короче :face_in_clouds:</p>

<p>Время покажет. Может быть в один дождливый день я со психу переверну стол, когда не смогу установить очередной “очень нужный софт”, прокляну хваленый Arch и поставлю родную Ubuntu. А пока, мне всё очень и очень нравится :blush:</p>

<p>Теперь я тоже могу писать в линуксовых чатах: <a href="https://knowyourmeme.com/memes/btw-i-use-arch">BTW I Use Arch</a></p>

<p><span class="text-muted">
P.S. Дата поста соответствует дню установки системы, а не публикации
</span></p>]]></content><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><category term="OS" /><category term="Linux" /><category term="Arch" /><category term="Manjaro" /><summary type="html"><![CDATA[Я читал про Arch Linux. В основном он считается чем-то промежуточным между простыми настольными дистрибутивами для “домохозяек”, типа Ubuntu, и системами истинных красноглазиков без личной жизни, типа Gentoo с ручной компиляцией ядра.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" /><media:content medium="image" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Создать раздел достижений</title><link href="https://vtvz.me/achievements/achievements-introduction/" rel="alternate" type="text/html" title="Создать раздел достижений" /><published>2020-04-05T00:00:00+03:00</published><updated>2020-04-05T00:00:00+03:00</updated><id>https://vtvz.me/achievements/achievements-introduction</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.me/achievements/achievements-introduction/"><![CDATA[<p>Моё первое достижение – создать раздел достижений.
Сюда я буду писать о своих победах в рабочей и повседневной жизни.
Это будут коротенькие заметки, в которых будут содержаться мои мысли и ссылки на использованные материалы.
Содержание будет частично пересекаться с (возможным) будущим разделом закладок и постами в блоге.</p>

<p>Этот раздел был создан с целью систематизировать свои знания в виде минипостов.
Это будет полезно для меня, потому что все будет собрано в аккуратные заметки,
которыми я смогу воспользоваться позже,
и для вас – есть возможность увидеть все ссылки, которые оказались для меня полезными.</p>

<ul>
  <li><a href="https://jekyllrb.com/docs/collections/">Коллекции в Jekyll</a></li>
  <li><a href="https://github.com/sverrirs/jekyll-paginate-v2/blob/master/README-GENERATOR.md">Генератор пагинации для Jekyll</a></li>
</ul>]]></content><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><category term="Блог" /><category term="Блог" /><category term="Веб-разработка" /><category term="Jekyll" /><summary type="html"><![CDATA[Моё первое достижение – создать раздел достижений. Сюда я буду писать о своих победах в рабочей и повседневной жизни. Это будут коротенькие заметки, в которых будут содержаться мои мысли и ссылки на использованные материалы. Содержание будет частично пересекаться с (возможным) будущим разделом закладок и постами в блоге.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" /><media:content medium="image" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>