<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en_GB"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://vtvz.me/feed/notes.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://vtvz.me/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en_GB" /><updated>2021-12-28T23:04:46+03:00</updated><id>https://vtvz.me/feed/notes.xml</id><title type="html">Vitaly Zaslavsky – DevOps Engineer, who loves his job | Notes</title><subtitle>DevOps engineer's personal blog about everything. Notes on successes and failures in professional activities, about finding solutions to practical problems, and just about life.
</subtitle><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><entry><title type="html">Бесполезные маски</title><link href="https://vtvz.me/notes/useless-masks/" rel="alternate" type="text/html" title="Бесполезные маски" /><published>2020-04-21T00:00:00+03:00</published><updated>2020-04-21T00:00:00+03:00</updated><id>https://vtvz.me/notes/useless-masks</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.me/notes/useless-masks/">&lt;p&gt;У некоторых людей, в том числе уважаемых вирусологов и врачей, есть мнение,
что медицинские маски бесполезны для самозащиты от вирусов.
Даже &lt;a href=&quot;https://www.who.int/ru/emergencies/diseases/novel-coronavirus-2019/advice-for-public&quot;&gt;ВОЗ не рекомендует&lt;/a&gt; носить маску всегда, только в некоторых случаях.
Например, когда у вас самих есть подозрение на коронавирус, и вы не хотите заразить других.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее, мой пост не про это.
Внушительная часть людей, в том числе и мы, носит медицинские маски с целью самозащиты.
Но меня удивляет то, что некоторые экземпляры надевают маску на &lt;strong&gt;рот&lt;/strong&gt;, тогда как нос продолжает быть открытым.
Сможете ли вы защитить себя или других?
А еще больше поражают индивидуумы, которые натягивают маску на подбородок :neutral_face:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И возникает закономерный вопрос: а зачем? 
Зачем вы тратите дефицитный на текущий момент ресурс?
Кого и от чего вы пытаетесь защитить?
Я могу понять продавцов в магазинах. Использовать маски и перчатки может обязать их начальство.
А таскать ящики и раскладывать товар на полки и без того не самая простая задача,
тем более когда доступ к кислороду перекрыт тканью.
Но если ты ходишь по магазину с маской на шее, то зачем она тебе вообще? :confused:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы действительно заботитесь о своем здоровье и здоровье окружающих, то мойте руки,
соблюдайте дистанцию и сидите дома.
Это, пожалуй, самый лучший способ остаться невредимым и не навредить другим :mask:&lt;/p&gt;</content><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><category term="Коронавирус" /><category term="Здоровье" /><category term="Ярость" /><summary type="html">У некоторых людей, в том числе уважаемых вирусологов и врачей, есть мнение, что медицинские маски бесполезны для самозащиты от вирусов. Даже ВОЗ не рекомендует носить маску всегда, только в некоторых случаях. Например, когда у вас самих есть подозрение на коронавирус, и вы не хотите заразить других.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" /><media:content medium="image" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Микроблог</title><link href="https://vtvz.me/notes/notes-introduction/" rel="alternate" type="text/html" title="Микроблог" /><published>2020-04-18T00:00:00+03:00</published><updated>2020-04-18T00:00:00+03:00</updated><id>https://vtvz.me/notes/notes-introduction</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.me/notes/notes-introduction/">&lt;p&gt;Не все мысли укладываются в формат блога – они слишком малы или не столь обширны,
чтобы делать для них полноценный пост.
Поэтому я сделал на сайте т.н. “Заметки”.
Это будут совсем небольшие записи о посещающих мою голову мыслях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вместо того чтобы создавать для этого отдельный раздел,
я сделал это в виде коллекции, где будут и достижения, и заметки, и закладки (они тоже появились, кстати).
В правой колонке (а на мобильных устройствах в самом низу) можно отфильтровать записи по этим коллекциям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые из заметок потенциально могут перерасти в большой пост в блоге.
Запись удаляться при этом не будет, но ссылка на публикацию будет приложена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему я решил писать посты здесь, а не в социальных сетях? Потому что я так хочу :grin:
Лучше я буду развивать свой сайт, чем чужую соц. сеть :fox_face:&lt;/p&gt;</content><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><category term="Блог" /><category term="Обновления" /><summary type="html">Не все мысли укладываются в формат блога – они слишком малы или не столь обширны, чтобы делать для них полноценный пост. Поэтому я сделал на сайте т.н. “Заметки”. Это будут совсем небольшие записи о посещающих мою голову мыслях.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" /><media:content medium="image" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-cover.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>