<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en_GB"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://vtvz.me/feed/notes.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://vtvz.me/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en_GB" /><updated>2020-04-18T23:45:24+03:00</updated><id>https://vtvz.me/feed/notes.xml</id><title type="html">Vitaly Zaslavsky – DevOps Engineer, who loves his job | Notes</title><subtitle>DevOps engineer's personal blog about everything. Notes on successes and failures in professional activities, about finding solutions to practical problems, and just about life.
</subtitle><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><entry><title type="html">Микроблог</title><link href="https://vtvz.me/notes/notes-introduction" rel="alternate" type="text/html" title="Микроблог" /><published>2020-04-11T00:00:00+03:00</published><updated>2020-04-11T00:00:00+03:00</updated><id>https://vtvz.me/notes/notes-introduction</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.me/notes/notes-introduction">&lt;p&gt;Не все мысли укладываются в формат блога – они слишком малы или не столь обширны,
чтобы делать для них полноценный пост.
Поэтому я сделал на сайте т.н. “Заметки”.
Это будут совсем небольшие записи о посещающих мою голову мыслях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вместо того чтобы создавать для этого отдельный раздел,
я сделал это в виде коллекции, где будут и достижения, и заметки, и закладки (они тоже появились, кстати).
В правой колонке (а на мобильных устройствах в самом низу) можно отфильтровать записи по этим коллекциям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые из заметок потенциально могут перерасти в большой пост в блоге.
Запись удаляться при этом не будет, но ссылка на публикацию будет приложена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему я решил писать посты здесь, а не в социальных сетях? Потому что я так хочу :grin:
Лучше я буду развивать свой сайт, чем чужую соц. сеть :fox_face:&lt;/p&gt;</content><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><category term="Блог" /><category term="Обновления" /><summary type="html">Не все мысли укладываются в формат блога – они слишком малы или не столь обширны, чтобы делать для них полноценный пост. Поэтому я сделал на сайте т.н. “Заметки”. Это будут совсем небольшие записи о посещающих мою голову мыслях.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-black.png" /><media:content medium="image" url="https://vtvz.me/assets/images/logo-black.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>