<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en_GB"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://vtvz.me/feed/software.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://vtvz.me/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en_GB" /><updated>2025-03-18T23:03:02+03:00</updated><id>https://vtvz.me/feed/software.xml</id><title type="html">Vitaly Zaslavsky – DevOps Engineer, who loves his job | Software</title><subtitle>DevOps engineer&apos;s personal blog about everything. Notes on successes and failures in professional activities, about finding solutions to practical problems, and just about life.
</subtitle><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><entry xml:lang="ru"><title type="html">Пополнение словарного запаса с ReWord</title><link href="https://vtvz.me/software/reword/" rel="alternate" type="text/html" title="Пополнение словарного запаса с ReWord" /><published>2020-05-26T00:00:00+03:00</published><updated>2020-05-26T00:00:00+03:00</updated><id>https://vtvz.me/software/reword</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.me/software/reword/"><![CDATA[<p>Я долго искал приложение для изучения английских слов.
Многие из них перегружены. Некоторые занимают неприлично много места.
И я нашел это приложеньице, которое позволило в разы увеличить словарный запас.</p>

<p>Коротко о преимуществах:</p>

<ul>
  <li>Там применен особый метод изучения слов.
Чтобы слово было принято как полностью выученное,
нужно его повторить минимум 6 раз в течение, кажется, двух месяцев с увеличивающимся интервалом между.
Удивительно, но к концу мозг сам вспоминает и перевод, и написание.</li>
  <li>Есть большое количество готовых словарей. Пока что я использую первые три:
100 самых используемых слов, 1000 и 3000. Бонусом для этих разделов есть хорошая озвучка.</li>
  <li>Ежедневную нагрузку выбираешь самостоятельно: от 5 слов в день и более.
Лучше начать с малого. Иначе можно быстро устать и убить желание что-либо делать.</li>
  <li>Можно добавлять свои слова. Причем указывая слово на английском,
при наличии интернета он сам подставит транскрипцию,
предложит варианты перевода и примеры употребления.</li>
  <li>Подробная статистика.</li>
  <li>Полная автономность – интернет не является требованием.</li>
  <li>Полный контроль и выбор способа изучения слов.</li>
  <li>И так далее, и тому подобное…</li>
</ul>

<p>Обязательно попробуйте! Заставьте себя открывать приложение два раза в день в течение двух недель.
И у вас появится чувство удовлетворения и приятное ощущение того, что вы знаете уже чуточку больше :blush:</p>

<p><strong>P.S.</strong> В бесплатной версии приложения доступны только 5 слов в день,
что стоит сразу указать в настройках.
Опыт показывает, что это самый оптимальный объем.
Из-за принципа работы приложения и политики повторения
среднее количество отображенных в день слов составляет примерно 50,
что уже достаточно много и может немного поджарить мозг.
Поэтому бесплатной версии должно быть более чем достаточно.
Хотя я приобрел вечную подписку, когда она была по скидке.</p>]]></content><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><category term="Android" /><category term="Программы" /><category term="Языки" /><category term="Образование" /><summary type="html"><![CDATA[Я долго искал приложение для изучения английских слов. Многие из них перегружены. Некоторые занимают неприлично много места. И я нашел это приложеньице, которое позволило в разы увеличить словарный запас.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.me/assets/images/software/reword.png" /><media:content medium="image" url="https://vtvz.me/assets/images/software/reword.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Менеджер паролей Keepass для Android</title><link href="https://vtvz.me/software/keepass2android/" rel="alternate" type="text/html" title="Менеджер паролей Keepass для Android" /><published>2020-05-22T00:00:00+03:00</published><updated>2020-05-22T00:00:00+03:00</updated><id>https://vtvz.me/software/keepass2android</id><content type="html" xml:base="https://vtvz.me/software/keepass2android/"><![CDATA[<p>Очень удобное приложение для менеджмента паролей на Android,
которым я пользуюсь уже несколько лет, что и вам рекомендую.
Про правильный способ хранения паролей <a href="/blog/right-way-to-store-passwords/">можете прочитать тут</a>.
Там есть рецепт пользования этой программой.</p>

<p>Некоторые её преимущества:</p>

<ul>
  <li>Она умеет работать с большим количеством облаков (Dropbox, например);</li>
  <li>Позволяет разблокировать базу коротким паролем (быстрая разблокировка);</li>
  <li>Имеется своя клавиатура для быстрого ввода учетных данных;</li>
  <li>Умеет в <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Time-based_One-time_Password_Algorithm">TOTP</a>;</li>
  <li>И прочее…</li>
</ul>]]></content><author><name>Vitaly Zaslavsky</name><email>vtvz@pm.me</email></author><category term="Android" /><category term="Программы" /><category term="Безопасность" /><category term="Инструменты" /><summary type="html"><![CDATA[Очень удобное приложение для менеджмента паролей на Android, которым я пользуюсь уже несколько лет, что и вам рекомендую. Про правильный способ хранения паролей можете прочитать тут. Там есть рецепт пользования этой программой.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://vtvz.me/assets/images/software/keepass2android.png" /><media:content medium="image" url="https://vtvz.me/assets/images/software/keepass2android.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>